{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_002930",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대동천"
    },
    "text": "テドンチョン (대동천)\n全羅北道茂朱郡茂豊面金坪里\nデドン川は、全羅北道茂朱郡茂豊面と慶尚北道金泉市大徳面の境界を成しており、錦江圏域錦江水系の地方河川です。また、錦江の第3支流であり、茂朱ナムデ川の第2支流であり、金坪川に合流します。デドン川の流域には、白鶴川、錦糸川、星州川、紫羅川など小さな川も含まれています。全長は3.1kmで、流路延長は4.61km、流域面積は7.38㎢です。デドン川の流域は樹枝状をしており、東側は慶尚北道金泉市、西側は徳裕山国立公園、南西側は金坪川の流域と接しています。典型的な山地河川であり、河床の傾斜は1/9〜1/17程度の急勾配です。河床は土砂と岩石で構成されており、沿岸には県道第1089号線が通っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "デドン川はどこにありますか？",
            "answer": "デドン川は全羅北道茂朱郡茂豊面と慶尚北道金泉市大徳面の境界を成しています。"
        },
        {
            "question": "デドン川はどの地方河川に属していますか？",
            "answer": "デドン川は錦江圏域錦江水系の地方河川です。"
        },
        {
            "question": "デドン川はどの川と合流しますか？",
            "answer": "デドン川は茂朱ナムデ川の第2支流であり、金坪川に合流します。"
        },
        {
            "question": "デドン川の全長は何キロメートルですか？",
            "answer": "デドン川の全長は3.1kmです。"
        },
        {
            "question": "デドン川の流域面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "デドン川の流域面積は7.38㎢です。"
        },
        {
            "question": "デドン川の周辺にはどのような小川がありますか？",
            "answer": "デドン川の周辺には白鶴川、錦糸川、星州川、紫羅川など小さな川があります。"
        },
        {
            "question": "デドン川の流域はどのような地形ですか？",
            "answer": "デドン川の流域は樹枝状をしており、東側は慶尚北道金泉市、西側は徳裕山国立公園、南西側は金坪川の流域と接しています。"
        },
        {
            "question": "デドン川の河床の傾斜はどれくらいですか？",
            "answer": "デドン川の河床の傾斜は1/9〜1/17程度の急勾配です。"
        },
        {
            "question": "デドン川の河床は何で構成されていますか？",
            "answer": "デドン川の河床は土砂と岩石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "デドン川の沿岸には何が通っていますか？",
            "answer": "デドン川の沿岸には県道第1089号線が通っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 237,
        "QA": 355
    }
}